舉報亂拋煙頭月賺2.5萬 網民：改行算了

見人違規亂抛垃圾，有些人都盡公民責任挺身檢舉，然而在香港檢舉「垃圾蟲」只能靠正義感，機會成本較低，也就較少人會實際行動，但台灣就不同了。台灣為了保護環境，挺身檢舉亂抛煙頭等行爲也是有獎金的，所以台灣就出現了一群全職的「檢舉達人」，靠一個月檢舉數百宗個案竟月賺 10 萬台幣（約 HK$2.5 萬），比香港不少打工仔的月薪還要高！

台灣環保局政策列明，一般亂丟煙頭會判罰台幣 1,200（約 HK$300）。民衆若成功檢舉，扣除稅金後則可以拎到台幣 480（約 HK$120）。所以，台灣一些檢舉達人就每天到處兜風，一見到有人邊騎車邊食煙、開車窗邊開車邊食煙等，就會偷偷跟上去，然後以車 Cam 等儀器拍下他們亂抛煙頭的證據。厲害的話，一個月就能檢舉 100 甚至 200 宗個案，相等於月入台幣 5 至 10 萬（約 HK$12,000 至 HK$24,000）。

很多台灣網民都表示：「不亂丟不就沒事了」、「支持檢舉，不違規哪有獎金」、「可以來我家樓下抓嗎？」、「還有檢舉騎車、開車亂吐痰加丟垃圾也可領獎金」、「就是要有這種正義哥來拯救環境」、「環境是大家要一同保護的」然而不少網民的重點都落在獎金上，留言說：「以後手機要隨時開錄影了」、「檢舉撿起來，比 UBER 還好賺」、「賺外快啦」、「乾脆當主業算了，這樣賺應該比你做正業還快」、「應該可以月入十萬不是夢」就連香港網民也留言說香港應該推舉報獎金制。大家又覺得呢？

台灣

抵啦…
如果香港有呢條例
落機鋪打個轉都賺成千銀都似

正

一個火車頭賺120 咁我都去做啦

直頭取消控煙辦D資源整呢個就岩

裝個車cam係旺角打個轉已經回本

留名

同一個人食煙 十個人舉報係咪十個都有錢先